內地人佔領新世界大廈

2018年06月29日

內地人佔領新世界大廈

■有內地人在新世界大廈打地鋪，並在地上擺放疑似內地法院的判罪書。

【本報訊】新世界發展位於中環的總部新世界大廈，近日遭多名內地人闖入露宿抗議，聲稱他們有人因受集團所累在內地入獄，要求討回公道，「新世界發展」表示正申請禁制令，不評論事件。

《蘋果》昨日見最少三名內地男女，包括一名老婦，在中環新世界大廈一樓的一間咖啡店旁邊打地鋪，並不停播放呼冤錄音廣播，地上亦擺放了疑似內地法院的判罪書。他們聲稱早年因新世界發展在內地佛山徵地，有苦主及家屬替集團工作，卻遭受連累在內地入獄；如今刑滿出獄，要求討回公道。

新世界發展入稟申禁令

涉事人士過往已多次到集團的本港及廣州辦事處請願，今次他們來港後，自周一起（25日）更連續多日在新世界大廈露宿。據悉，早年集團在佛山開展地產項目，曾聘請外判保安公司負責看守地盤，但外判公司的保安員曾因打傷村民罪成入獄。有人事後要求集團批出內地工程合約作補償。

新世界大廈一方前日已入稟高院申請禁制令，要求阻止5名人士及其他相關人等進入大廈，以及在物業內製造噪音。案件排期於7月6日聆訊。

■記者劉柏麟

上一則
上一則
攜逾12萬元入境須申報

下一則
貨Van回唔切軚 狂撼貨車旅巴

搞亂香港

好心返工啦

搞搞震

好最力

據悉，早年集團在佛山開展地產項目，曾聘請外判保安公司負責看守地盤，但外判公司的保安員曾因打傷村民罪成入獄。有人事後要求集團批出內地工程合約作補償。

支那人聽話過狗
公司叫你打人就打人

以為自己係警察咩

又話中国嘅人權係最好嘅
點解次次都去香港投訴示威